
\beginsong
\songname{Růžička}
\songautor{Spirituál Kvintet}
\verse
[F]Krásná růže v [F/A]sadu [C]kvetla [F]u besídky ve [F/A]chvo[C]jí,
[F]ta mé [Dmi]milé [G7]hlavu [C]spletla,
[F]chtě[C]la [F]ji [C]mít v [F]po - [F/A]ko - [C]ji,
[F]ta mé [Dmi]milé [G7]hlavu [C]spletla,
[B]chtěla [F]ji [Dmi]mít v [C]poko[F]ji.
\endverse

\verse
Vykrad jsem se v noci z domu
krásnou růži uloupit,
měsíček mi svítil k tomu, 
když mě chytnou, budu bit,
měsíček mi svítil k tomu, 
když mě chytnou, tak budu bit.
\endverse

\verse
Pak jsem s růží k milé spěchal, 
na okénko zaťukal,
pantofle jsem venku nechal, 
na polštář jí růži dal,
pantofle jsem venku nechal, 
na polštář jí tu růži dal.
\endverse

\verse
K ránu do bot rosa padla, 
posel dobré pohody,
milá pláče — růže zvadla, nedala ji do vody,
milá pláče — růže zvadla, nedala ji, ach, do vody.
\endverse
\endsong
